蘇貞昌：明日起所有中國籍旅客禁止入境

行政院長蘇貞昌今（5）晚在臉書表示，中國武漢肺炎疫情持續近日確診病例數持續上升，昨天已超過兩萬例，範圍涵蓋中國所有省市自治區，為了更有效守護國人同胞的健康，政府宣布從明天（2/6）起，全中國(含港澳)列二級以上流行地區，居住中國各省市陸人暫緩入境。

蘇貞昌說，同時，入境民眾如有中港澳旅遊史，列入居家檢疫對象，申請獲准從港澳返國的人，須自主健康管理 14 天。政府會嚴密監控疫情變化，視疫情演變隨時調整流行地區及旅遊建議範圍。感謝所有國人同胞的配合。

是咪玩完?

唔封關

冇得去台灣

行動示範乜嘢叫「封關」!

台灣做得好

有無聽日去台灣既巴打分享吓

太仁慈,要ban埋港澳

全中國(含港澳)列二級以上流行地區
眼炎?

推

大巴大巴車埋林奠道

是

逃生門已封，btw大粒墨自首未

香港人去台灣玩次數多過鄉下
唔知會對果邊影響打擊幾大

多謝正苦

我係蘇貞昌fb唔見含港澳依三個字wo

宜家都未知實際點
資訊有D混亂
有D又話全禁
有D又話隔14日
有D又話香港人唔洗隔14日
所以睇吓有無聽日飛台灣既巴打實際試吓係點

靠你了印仔

中國同港澳地區有分開
聽日應該有更詳細
等多日先取消都未遲

復活節我先飛

拎定14日假先好試

錯link

如果唔洗返工又驚死個D
真係隨時去台灣隔14日都安全過留係香港

先飛去韓國洗白白再去台灣

唔封搞到全台灣都係肺炎既話個打擊仲大

得香港唔撚封

買左機票果D....

有喎
你原本去5日就要去19日姐

全世界都明，係得香港政府扮唔明

台灣

完蛋了

吓。。。

唔係返國嘅台灣人先要咩？

一心入到嚟諗住睇條人妖
點知無

衰過直接ban

林鄭就係想令到外國封晒前線 d 去路

米癲拉

希望全世界封左香港
同港豬
同政府
一齊攬炒

姐係點? 可以去台灣但係要留果到14日?

大粒墨：台灣封關，連投案既機會都唔俾我

未知
資訊好混亂
應該聽日台灣個邊會整合一個完整D既方案出黎

多撚謝灑 支那台商包機番台灣單野

可以乘客同預先登機名單唔同

無中華民國國藉都夠贍死上機過台灣

我羨慕

係

應該係個單港女有病仲謊報酒店
到搵到佢個陣已經出埋境

香港呢？

冇封香港
但係香港人去要唔比出街14日

5日trip 變19日

明白
但唔係想離開都拿拿林趕你走咩, 反而留你係自己到14日

香港籍 = 中國籍

最好係等聽日資訊整合，不過啱啱台灣朋友話電視插播都係咁講

去過中港澳入境都要家居隔離14天，你去5日都要隔14日。本身居台嘅可以自主健康管理，旅客必定隔14日

臭港

有Ban埋

共匪死全家，我不會自殺，我全家都痛恨共產黨。光復香港，時代革命。五大訴求，缺一不可。

乜野中國 應該係用大陸地區
中華民國係唯一正統中國
屌你老母蘇貞昌

你有無睇 台灣新聞？

台灣包機現在鬧到好大 因為入面有三名偷渡客 其中一名已經確診

佢地都有台灣居留證

留返D錢 遲D去返囉

宜家驚既係唔俾退錢

台灣好波

但唔係台籍？

國台辦呢輪好靜

總統大選輸到仆街仲邊敢出聲

搵咩隔，即係香港跟風

佢話就算係香港人去台灣3日定5日都要隔離14日先出得飯店

我愛台妹 我愛夜市

點會係酒店到隔你
中央冷氣攬炒咩
隨時搵個集中營隔你14日

好似有班台商帶埋班支那配偶 仲有班支那人用關係促成今次包機然後偷渡 攪到原本緊急返台嘅人上唔到機

我都係新聞下面的Q&A講

Q：港人在台灣沒有家，是否可在飯店隔離?

A：是的，可以在飯店隔離。

Q：港人來台洽公，可否在辦公室隔離不外出?

A：可在辦公室隔離，但須於入境後，直接到辦公室隔離，不能再離開該處，需直接隔離14天。

Q：港人來台灣居家隔離，因商務需要，可到辦公室開會嗎？

A：香港居民來台若入住在飯店隔離，不可再到辦公室開會，但如果其隔離地點一開始就是在辦公室，建議開會時，與會人員全體戴口罩做好防護，且開完會後，還是要繼續在同一辦公室隔離，不能離開。

所以暫緩第2班機
班台灣人比佢地搞死

你估大陸有咁好死咩

即係變相cut港人去台灣旅行
去一次旅行要隔離14日 搵鬼去咩

btw台灣好波

呢個係正常。

佢識玩既就依家話要自首
但又自爆話去過武漢

有居留證 但未入藉 就好似 啲 支那閪嫁俾香港啲廢老呃入香港藉一樣

睇完單新聞 真係扯撚灑火

如果係去台灣避難個D就唔會介意個14日

係台商偷渡單野

台商既支那藉配偶+配偶父母共三人, 三人都並非台灣藉而且用緊台灣健保既資源 係台灣嗰邊啲人屌到上天花

快撚啲封埋香港啦屌

條友計計埋埋，已經隔離咗好撚多日

已經變相封咗

港澳入台明起強制居家隔離 《蘋果》整理QA報你知

Q：港人在台灣沒有家，是否可在飯店隔離?

A：是的，可以在飯店隔離。

呢PART其實好有問題
飯店會同意俾你係到隔離?
如果同意,真係14日都有房俾你?
真係有房俾你,14日既錢你夠唔夠俾?

其實台灣係俾佐道暫時性求生門真香港人同真澳門人離開一排

不過要自己到台後 隔離14天（要自己比錢隔離）

其實已經係用行政迫到取消航空公司cancel，唔cancel都迫到你唔黎

菜菜子 施捨澳門同香港人 可以黎民宿避一避 疫症

你呢啲民國撚一廂情願覺得啫

我睇完
我意思係咪即係嚟緊想去台灣嘅
都要最少住14日酒店先出到境
仲要強制留喺酒店？
咁最近book咗去台灣嘅咪唔使去

如果係短期旅行可以唔洗去
如果係長期避難就照去

正解

GG
有邊個連登仔女黎緊去台灣
唔洗去啦
冇14日唔俾出境
仲要強制住酒店

港豬抵死

日本快d封埋

估唔到短短幾個星期
柒婆可以做到台灣間接ban埋香港

今朝睇話有數十支那人 呢班名單上夠根本冇佢地名 總人數比名單人數多3人 正宗地球癌細胞